醫管局 暨 政府 廢青討論區 43

一、簡介
醫院管理局（簡稱醫管局；英文：Hospital Authority，縮寫作HA）係香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

醫管局僱員人數約8萬人，係繼政府後香港第二大僱主。

醫管局宣稱致力確保員工態度積極及工作愉快，給予員工公平待遇及避免過勞，保持良好嘅work-life balance。但有關人力資源政策不時被質疑與其願景背道而馳，因此常被戲稱為「全港最良心僱主」。

二、申請手續及招聘流程
1. 從下列網址進入英文版招聘站，按下圖紅色方格中顯示為‘link’嘅超連結

2. 進入求職網站後，可從左側‘Staff Group’篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬‘Clerical, Secretarial and Supporting’

一般招聘流程

二、常見問題
發問前請先細閱下列問題

問1：新入職醫管局僱員係唔係公務員？
答1：唔係，新入職僱員並非公務員，因此唔享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以起薪點聘用。

問3：每星期返幾多個鐘？
答3：每週工作時數為44小時總工時(包括用膳時間)。

問4：大學畢業生可以申請咩職位？
答4：持有學士學位嘅大學畢業生可以符合資格直接投考EA II。此外，近年越嚟越多畢業生選擇先任職EA IIIA汲取工作經驗和知識，再投考其他職位。

問7：行政助理(EA)同文員(Clerk)呢兩個職系有咩分別？
答7：兩者工作內容大致相同，但EA嘅增薪機制、褔利都比Clerk差。

問8：醫管局有冇晉升機會？
答8：醫管局冇自動晉升嘅機制，同事需自行投考職位以爭取晉升機會。根據現行人力資源政策，醫管局在職僱員會獲優先考慮聘用。醫管局晉升階梯可參閱下圖：
管理、文書及秘書職系

醫療、護理及專職醫療職系

問9：何謂主任級職系？
答9：主任級職系泛指院務主任(Hospital Administrator - HA)、行政主任(Executive Officer - EO)及會計主任(Accounting Officer - AO)等管理／專業職系，主要設於總辦事處或醫院行政部門（例如Procurement、HR、Admin、Finance及Q&S等）。因此有志投考上述職系者，必須謹慎選擇入職部門。

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問10：EA II晉升Clerk III後，薪酬會有咩變化？
答10：Clerk III薪級為醫管局一般職系薪級表(HGPS)第2點至第9點，另享有隨薪級遞增嘅每月津貼。合約／常額全職EA II晉升至Clerk III，會根據現時基本月薪過渡至最接近而唔低於現有水平嘅薪級點。假設晉升前基本月薪為$17888，薪級點將會定於HGPS第6點($18795)，另享有每月津貼($1482)，總額為$20277，詳情可參閱下圖：

行政助理(EA)晉升文員(Clerk)之薪酬變化

問11：申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答11：每個遴選程序會絕對機密處理。在正常情況下，部門唔會知悉屬下員工申請其他職位。可是，遴選委員會之部門代表或會繞過HR直接諮詢申請人上司。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺申請人簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問12：如果獲其他部門委任，轉職需要等幾耐？
答12：由簽署應聘書日期起計，委任至不同職級會在8個星期內生效；同級調職則為12個星期內。（注意：在正常情況下，須在所屬部門服務滿18個月，同級調職申請才會被考慮）

問13：我可唔可以從事有薪嘅外間兼職？
答13：僱員須事先得到醫院行政總監(HCE)批准，才可從事有薪外間兼職。有關申請表格可從HR索取。根據《人力資源政策手冊》第H7.10.1條，僱員如未經事先批准下擅自從事外間工作，將會受到紀律處分。

問14：乜嘢係SDR？
答14：SDR全寫為Staff Development Review(中文：職員發展檢討)，係一個正規及公開透明嘅機制，畀上司同職員公開坦誠討論其表現及發展，並促進雙向溝通。SDR每年進行，分為6級：
① 超卓 Outstanding
② 優良 Superior
③ 良好 Good
④ 有成效 Effective
⑤ 尚可 Marginal
⑥ 低於工作的要求 Below-standard

問15：會唔會唔續約？
答15：在正常情況下，如僱員SDR取得有成效(Effective)或以上嘅評級，將可永續其聘用合約直至達到退休年齡。然而，少部分僱員會受聘於有時限嘅職位。

問16：可否轉制為常額僱員？
答21：根據現行政策，合約全職(Contract Full-time)僱員喺現任職級連續服務滿三年或以上及符合有關SDR評級嘅要求，便符合資格申請轉制成為常額(Permanant)僱員。

三、參考資料

甲、薪酬管理機制
①公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)
醫管局薪級表及薪幅制度職系嘅薪酬範圍（起薪至頂薪）會跟隨APA調整，但每月津貼則維持不變。
②週年增薪機制
僱員喺聘任滿週年時獲得增薪點，以其職位之頂薪點為限；薪幅制度職系聘任滿週年時獲得週年奬勵(Annual Award - AA)，即基本月薪每年遞升2.5%，以其職位之頂薪為限。

乙、聘用條款／福利

丙、部分文職職級之起薪及頂薪

丁、歷年行政助理(EA)職系月薪範圍

戊、醫管局、政府文書職系比較
以下為醫管局行政助理／文員職系與政府文書助理／文書主任職系的比較。

基本薪酬福利比較

月薪範圍比較

EA/Clerk轉為政府CA/ACO的回本期

【以上假設離職時薪金為起薪點計算。如果現時薪金已高於起薪點，回本期將會更長。】

新帖留名

我都係遲你幾日 29號in都無消息

又有得番工，好感恩HA

HR係唔係都係返9點?

有d 聯網番830

外人直接報system analyst, 入到去嘅機會有幾大？定係十成十內定？

仲有
8:45-5:33
9:00-5:48

Thank you因為簽左約(Intern)之後都冇提過係唔係返9點

打返去問囉

我會，不過岩岩好奇問下係統一定點，唔該巴打

想問下大家，如果入去做合約有薪級點嘅位，頭三年係咪都有point跳？定係要轉到perm先跳得

每年一跳

啱啱in完ea3a in得好hea，問得三條問題排我之前有人in得都長，仲傷心

繼續努力

啱啱in ea2 pmm
3個靚仔interviewer有對我笑

有冇finance GT 同路人一齊開個Tg Gp

我都啱啱in完
唔通你就係出面個女仔....

後日test, 應該好多人爭

有

離題想問下街症診所D 姑娘收唔收得禮物?
洗左幾星期傷口想係咁依買打西餅去, 想問其實我係多餘定點?
唔該晒

弱弱一問其實20fg（未攞cert）係咪申請親eaii都唔會有回音／就算有都唔考慮

Ward係咪狗也不屌？

有棍巴

如果EAii未過試用轉去Ciii，起薪係咪都係15751

FAQ 10

你有無著西裝褸

Push

有冇人知道佛教醫院係咩環境？

要去見工

睇下條友搏唔搏
我地一定唔會收 點知你有無落毒係咪放蛇
不過醫生有d 會收收完再比我地食

有呀
你係咪四眼高高瘦瘦嘅？

咩post

其實覺得係睇cluster睇HR
我都係20fg(未有cert)
但都有得見
雖然報幾十個見得3次

但未過試用又唔同Department都算升職嫁?

係，冇分別

我去recruitment day係唔接受未有cert

唔好報recruitment day
我多數報開intervew board果d

巴打咩科？
我覺得都關背景事

海巴知唔知Medical Record Service Department 係咩部門黎

我reject左個c3嘅Interview
佢email description 講到好似係坐A&E 做登記咁

我係少少肥如果無認錯
我係遲過你嚟、早過你入去

繼續加油 漁翁撒網

係你啦

覺得你好似幾靚仔

唔該巴打，咁都係算數，廢事唔收又要拎返屋企
D姑娘都中年架啦，應該都唔想冒咩風險，一陣無左份工仲大獲

Btw我洗左三個幾星期應該唔會覺得我放蛇掛？

希望有offer

寫張卡仔 or 書 表揚下算啦

最怕就見到呢d 真係驚你轉個頭玩野投訴，或者隨黎左右影相投訴
一陣要寫時仔文就煩試過有次個醫生收到利是叫我比返條友

咁如果個post extend 過recruitment 期限呢

求麻醉助理offer神🙏
重有兩日就兩個星期啦😭

書面講明原因，話拜託部門經理請佢地食，而又唔好太昂貴既即時享用禮物，係咩手尾都唔會有。

利申:請食餅係每年icac來HA開TALK必講既處境題

而家疫症，即使送得，我諗大家都唔係好想收野食住。

最近收市民心意禮物太多
其實送張靚卡俾經理貼堂，職員可能仲開心。

新東ea2 various, 1星期無消息

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB
樓主幫幫手置頂 唔該

求問EAIII interview係咪著普通衫就得有冇tips

戴咗口罩姐你都幾斯文
btw 點解我入先嘅
你早好多到? 定係佢搞錯咗

希望一齊入

邊有咁快

見之前有啲青in完1,2日就有call 唉in左20份了

冇就等下一份 我都等左2個幾禮拜

我都等緊

通常大家最後會問interviewer咩問題

可能係我早左到 我原本見1050 可能應該係你先
或者佢一齊收我地嘅file無排次序

希望一齊入到除口罩相見

唔怪之得
你使唔使早咁多

你正正式式寫心意卡去表揚全部人，仲開心過食你啲野。

如果你只表揚一個人，果個人可能仲開心過收你$100。至少我係咁😂

岩岩好兩星期仲未有消息真係好想辭左依家份垃圾工

想問下Ea1同2其實主要分別係咩？見有時啲JD都好似

係咪4月尾去廣華in eaII

主要係人工/起薪點不同，1>2

工作上：
EA1似經理級，計下數出下email，行政能力要求高d。
EA2係 普通前線文職/打雜，視乎咩部門
（當然有d部門會要求個EA2都要做到EA1級數工作）

唔同部門嘅EA I分別好大，有啲會處理部分EO II/HA II級數嘅工作，所以行政、語文能力要求較高；有啲只係高級文員／打雜

另外EA I可能要supervise初級文職人員 (C III, EA II, EA IIIA)

海巴我做緊一個部門EA2
Resign後轉第度既EA2
咁係咪就可避開18個月限制？
之前問過但好擔心
有無其他限制

係未收到消息 你係今日收到sms？

Pca eye care係咪得2仔無1仔？

係

ntwc ea2 fm day 9
kec ea2 pmm day 1

要跪拜offer神
你比是旦一個我我都生性㗎喇

fm全寫係咩

大西北

facility management

都ok嘅 尋日一個鐘左右到左TKO
但收到內幕消息話其實係UCH請人

我對pmm興趣大d其實
發展又好似好d

有人肯比offer我先算

咩係UCH

United Christian Hospital
聯合醫院

哦聯合⋯你指PMM係UCH請人？
但關咩事？

咁佢地講緊地點呀嘛
咁我返聯合又近過返將軍澳

你意思procurement係响聯合返工？

聽講係
唔知個fd有無收錯風

？？？

幾時收到sms架？見同一個post但收唔到

咁clinical 個邊你打唔打算打去問下～

唔係廣華in嗰份？

可以去馬試下

兒童醫院係咪好惡做？定淨係某啲部門先係？

上面係咪有巴打話可以打去問

In完？

係廣華 不過唔同post

29號in咗

我係呀你問左？

反而佢同我傾procurement嘅野比較多
可能我本身有返緊buying office 嘅parttime

收唔收到風幾時有結果

HR話兩三個禮拜

請問有冇人in 過 OA ll ?

去in Ea3a ward 有冇咩要注意

大伏都in？

Finance trainee 係咪都集中哂聽日做written test

當然部分部門，邊有可能全院各部門都惡做

好緊張呀

緊張咩？

好想收到電話

Body check左兩星期仲未打黎
Hr話未收到報告

唔該巴打咁都係廢事，又要搵經理又要剩
都係寫張卡仔算

唔該晒巴打
我已經買左張卡仔，但我唔知d姑娘姓咩
上款寫，比傷口護理既姑娘得唔得？幫我洗過既有五個，當中兩個洗得最多，又好關心我問下進展成點

聽人講啲officer好多年紀輕 態度串

大佬幾撚難得啊
日日比閪客屌 十年先得一封感謝信

不都疊埋心水佢內定算

衰左係咪會有reject email?
咁姐係未收到reject call都仲有機？

樓上有人收到reject sms

officer真係好多都年紀輕，但又唔覺得佢地好串，反而其他院升入嚟嘅CII同CI就唔多理人

ha 唔係跟公務員加？

Ntwc day 10
Kec day2

其實多唔多大學生報3a? 相對係咪容易入d

我想問有無巴絲係 4月尾瑪嘉烈個招聘日個EA2 已經收到offer啦
我等得好苦呀

如果報既崗位同大學Major唔同係咪多數唔會考慮

deadline fighter

係咪可以打比hr問status?
In完幾耐先好咁做？ 同埋可以點講

同hr對資料果陣無話幾耐之內有通知咩，過左個期限先咁做？

當然可以

今日做完finance gt個written test, 唔知做緊乜

招 POH 飯腳

今日去見2仔，好多人見，個個都5-10分鐘 見完
仲要只係睇學歷等....係唔係正常？

去見果時無對學歷 係咪即係收皮

好難？

想問下收到body check係咪即係請嫁啦？同埋要做兩次Body Check 係做啲咩嫁thxxx

我做完先醒起報稅表英文係tax return 腦短路

你覺得唔係揀你會幫你驗身？

唔該睇#1流程圖

唔請你做乜要曬時間曬錢幫你驗身

都有可能你本身填錯野

咩cluster咩department

Ntwc 過左9日都仲未有電話

去recuitment day要準備啲咩
使唔使著Suit去

有無人知NTWC 會唔會出regret letter果類野

恤衫就夠

恭喜！！等左幾耐

如果requirement 要你未有就唔會俾offer你

你點請假

我都等左2個幾星期。。。好沮喪 依家份工做到好無意志

但hr明明知㗎

洋巴你上面唔係話多數1星期內有通知㗎咩 但上面巴打等足三個星期
姐係我仲有希望

有冇ching今日係東區in ea3a

同上面見同一個post 佢今日有call我未有係咪即係冇機了

黎緊有Financial Planning 嘅EA1嘅interview，份工咩環境有無人知？

唔會

corporate communication 有無考上去主任級? 係咪無乜晉升空間

有，好多位升

你有第二個offer?

想問HA Career 個網係唔係死左?

Reject左個ntec c3 interview
佢email寫到係坐AE做reception咁

有消息未

20fg冷門科N展
手上有個offer 雖然係工程公司但無出路無發展前景 原本6月頭開工 但完全唔想做果到
所以想盡快有其他offer就可以turn down佢

係咪去威院interview
c3唔會好過ae2咩

福利好好多 不過個唔中意個job nature好似做receptionist

威記, BTS ea2過左1星期都無消息
in左廿份先得1份waiting

感謝offer god
收到ntec pca1 麻醉助理 offer

跪拜offer god
肯比一個offer我要我做奴仔甚至比人輪我都肯

講到咁就唔好reject c3啦

恭喜

唔好為咗少少福利揀一份唔適合自己嘅工作

星期六都出offer?

Over咗啦

20fg 兩年工作經驗 冇patient care經驗

兩年全職工作經驗？

20fg有2年全職經驗？

翻過full time之得再讀翻書

作為現職HA嘅HR小薯表示，
一係你係waitlist，
一係你係被reject，
因為即日見完其實已經有結果，
係睇下個HR做野快唔快，
咁多數一兩日都要call人做驗身㗎啦

想問下有無巴打試過佢打黎話你入左waiting list，跟住問你對其他部門有無興趣，有既再安排你同部門主管聯絡有既話等左幾耐佢上個禮拜打過黎咁講，但果陣唔記得問佢要等幾耐

姐係第三日都無call就要死？

死啦 kec 星期三in 今日星期六都未有....
我想死呀

好大程度係
咁都有可能個HR做得慢未排到打比你
不過我唔會拖咁耐都唔offer人

80%一星期內
15%一星期至兩星期

我想死呀

更新版

有無得
潛規則海洋哥哥 —》發出聘書

但係對資料果陣hr話2-3星期內通知又點計?

same, 話比我file部門主管, 如果覺得岩就約second in, 隔好耐都唔搵我in

打返去問

面試前／後？

你諗吓，其實in完嗰日都已經決定好要請邊個candidate，
仲要拖兩個星期先打電話offer，個部門都應該鬧死咗HR做嘢咁慢

某啲聯網會喺面試後查在職員工嘅SDR，所以可能會拖多幾日

不過整體嚟講，甚少會超過2個星期先通知

會唔會部門主管in都唔in 就覺得唔岩？

前

有冇話幾時返工？

面試前個個都係咁答㗎啦，HR都未知結果，甚至可能全部reject，要重出VNC

未，要驗左身先

原來係咁，姐係話差唔多星期無通知就收皮

如果係面試後，對資料呢？

你睇返更新版流程圖，面試後對資料一定係獲選

對資料嘅意思係？

但都要等2-3星期通知，咁耐。

對學歷、工作理歷

我冇咁寫喎

臨出房個hr話要2-3星期

仔細攞住推資料對定係口問

HR嗰刻都係未知最後揀邊

但見完果下就已經知？佢都未見晒咁多人

我果日未出房佢已經問我學歷咁

咪就係未知，而且揀邊個得部門代表心裡有數，HR係唔會好清楚

所以面試前，中問係完全冇意義，一定係答你官方答案

會唔會有排等

ugrad白紙係咪報EAII 最好？
有無話咩dept會好啲

EA II或EA IIA

thanks

Ntwc day 12
Kec day 4

知唔知HIRMII written test多數考咩

你一日未簽約一日都唔洗講有offer

你簽左約要睇你同職級平過定點

星期日都收到offer?

未入職當然唔需要講自己有其他offer啦，
返咗工去in就一定要講，因為一定check得到

In ea3a 都有五個interviewers 係咪正常

可唔可以講下你咩背景 我apply左冇interview

in various department？ 係就正常 試過有十幾人一齊in你一個

ha手腳係慢啲
加上疫情問題
我1月apply
本來interview因罷工推遲咗一個月
3月中interview 4月中話請
4月尾body check到而家都未有結果

Ching 搵工歷程好曲折

有Body check係咪firm咗會請
點解咁耐都未通知

早兩頁就有個hr話in完幾日內會有消息唔係會比人剷，好矛盾

成個月先收到通知，九成九唔係正選

應該係正選唔接offer，搵候補名單頂上先會咁耐

有無下文

Interview係咪會經email send?

Ntwc day 13
Kec day 5

岩岩收電話同email，話ICU有位約我下個禮拜再去in想問下咁樣入左waiting list再去in過會唔會易入啲，定都係當重新in過咁同埋ICU Ea2好唔好做，感覺上深切治療部啲case好似好危急咁，會唔會chur到爆

咩啊 又係你話central recruitment耐啲

你係個OT II？

以為你指其他post

係啊 梳 冇講到

無消息

我唸唔同聯網唔同部門點都有啲出入嘅，好難話一定幾耐就會出offer平常心就得啦，唔等得咪打去問下

同body check既期都會有關係 人多期少 就一定要押後call人

絲打有offer?

今日仲報得切ea1

咩post 啊絲打 temp有我都肯

果種無助感大d

問多次 想問下pca個2.5%係做夠一年就有定係過左半年試用期開始計一年？

想問下finance-shroff嘅EAII呢個位好唔好做？

叫你做收銀

個網站好廢
成日load 唔到
點算?

邊個cluster

人生已完

睇黎要報3A/C3

好想死呀屌

冷靜啲 睇多兩日

Opa2 希望有offer

請問各位伊院係咪比較混亂？

C3福利好呀

temp 正垃圾
利申: 年頭仲temp 緊

NTWC day 14
KEC day 6

好想入到KEC pmm呀對我無興趣嘅點解要臉露笑容 仲要我走之前特登同我講佢地有邊幾方面嘅procurement 問我有無特別preference

未見有recruitment ad

有無巴絲13號有去NTWC EA3 various department in? 出左offer未？好想有得服務ha

想問師兄你係咪有interview啦 finance-shroff?

想問下queen mary既hr officer好唔好做

Yes 你都有報？

仲未有消息 day 2

係咪一個禮拜冇消息就gg

想問吓其實sdr重要嗎？對轉職/升職嚟講

重要，轉職/升職時下一位老細有機會查返你過往SDR評價
或者
做夠三年想轉長約都要睇SDR

有冇做完上星期finance trainee written test既有消息

同問 早走咗唔知之後嘅timeline係點 嗰日有冇講

臨走個陣，佢話過到written test既話，下輪assessment 會係25/5 or 1/6

唔該巴打，btw如果聽日or打後先話25號係next round都幾大獲 都唔知點攞假去in, 上次written已經sick leave咗

CND係真大伏 入面d護士睇唔起人 佢地成日覺得你做唔到野

back office都睇部門既

NSD唔清楚

三個都係伏啦下話

唔撚係啩？ 車錢都蝕埋 之前都試過in various department全部都中伏

絲打係咪九東

NTWC Email左Hr 都唔覆 今日啱啱2星期
係咪要打去先會有回應？

Desperate 到報埋supplies assistant ...

無其他post報？ 使唔使supplies assistant都報埋

C3 唔多opening 無理由報counter/telephone operator
Ea2 ea1 ea3(非ward) 類都報左
Eo2 Ha2 都報埋

20fg N展仔 本科冷門無人識 工作地點因為武肺停左幾個月無開 成績有second up 溝通能力口材好過大部分N展仔
有HR話難得我把口夠business鬥
手上揸住一個offer無前景無出路無發展 純粹為錢做住先 好想考入HA
然後覺得自己好廢好無用

其實SA高級過Clerk III

SA max pt 10; Clerk III max pt 9

不過報埋冇壞嘅

廿幾歲人講到世界末日咁濟

不過SA出路好多窄好多

SA即係倉嘅Clerk III

SA>SS II (Clerk II)>SS I (Clerk I)…

Sor 有depression+anxiety history 就算停左藥內心都係偏negative 不過對人就變左樂觀寶寶

但真心覺得好灰 搵得好吃力 雖然今年畢業我有offer已經好過好多好多人 但係始終唔係自己想做嘅野 唔開心都要返住先 左係唔想唔開心咁返工

但會唔會跳唔出EO/HA?

倉career path:

Clerical: SA>SS II>SSA>SAS

Management: …>SS II>Assistant Supplies Officer(ASO)>SO>SSO>CSO…

倉career path:

Clerical: SA>SS II>SS I>SSS

Management: …>SS II>Assistant Supplies Officer(ASO)>SO>SSO>CSO…

當HA工唔請都有其他工可以報下話？ 唔使咁灰

有工返嘅依家 但真係無出路無發展空間
入到Ha / 政府夠穩定

19fg 0經驗 報左兩個自己區嘅ea3
ea2係咪唔會收fg宜家

都可以做住其他工再考嘅

收到EO2 zoom video interview
有無師兄知如果係written test係咪會講明？如果無姐係interview?

EA II起碼一半係收FG

但係福利係咪=clerk位？

我唔啱報左個只係要求中四程度嘅SA

請問各位大大，EA1 supporting service係做咩的？ 佢寫得好似有d空泛？

同Clerk一模一樣，唯獨係起薪好低

HA/政府啲入職條件不嬲都係比實際低好多，因為幾十年冇更新過

起薪好似低ea3a dd... 13.8k
但加埋allowance應該有14.5k-15k嘅 第二年開始跳point就無咁辛苦

Ching有冇報Ea2
我有degree都覺得冇乜望
打算去後日HKWC個3a ward recruit睇下

有degree咪撚報EA IIIA(Ward)

Clerk位其實係咪好多都內定見左幾份都冇乜聲氣

由4月29有申請
到今日再申請
好灰

搵唔到工都要做

點解咁耐都無人搵我interview

Ea2又好 3a都好
千祈唔好入ward做
唔你會懷疑人生

FG唔好諗EA1/EO/HA...
望下非ward EA2/EA3A吧 你要感受下個醫院/部門文化先
HR講乜7都多餘 放鬆啲啦

其實係咪唔會請接近4張野既老鬼

海巴知唔知Finance division ot情況如何？
EA1要再apply更高職位係咪要做夠18個月/辭職先得？

FAQ12

即係不同級就唔需要18個月？

升職既話最盡拖你8個星期先比走

會唔會關學歷事 你dse中英數lv幾？

（1） 睇Deadline 幾時截

（2）2月之後好多人失業都衝曬入去，EA2 聽講閒閒地都2-300人報名，部門Manager shortlist 多數set 要degree + 有工作經驗/相關Major

唔會唔請
不過宜家咁多人比佢揀 答你唔到

我尋日收到份3月尾deadline嘅interview
我諗未咁快出啫

邊個Cluster？

做野慢左咁多嘅Ha今年

唔係掛
唔想等咁耐

我323
今年Fg 仲要related嘅degree

4月29已經dead左3個星期
係咪已經冇行

我456都無咩Interview

你冇degree 咩？
咁高仲搵ha？

你咁高點同你鬥

有冇ching in過hr officer啊

有degree呀
咁穩定嘅工個個都想爭

穩定既工點解會有咁多空缺

都有唔少伏嘅department啦

咁英文有可能唔過關喎 唔好話ea1 ea2都窄窄地 因為依家太多人apply master都會有 佢有得選擇 就高要求啲 所以呢個成績可能真係篩走 你有冇apply ea3a?

deadline 後人事部兩個星期過濾，正常隔完正常三四個星期陸續interview...

ching疑似係waiting list入選唔係唔會咁耐（雖然hkec出名慢）

都唔出奇我覺得都係去陪跑

咁又唔一定，你見department 定ward？

department
我無相關經驗

dept.叫得waiting list過來，多數係之前第一轉已入選請埋既人其中一個兩個選甩左底，先會call你地。

只請一個兩個，老細唔會花好多時間見一堆，多數四五個中選擇一個。

其實更易中

原來係咁
點解唔喺第一轉其他人選揀咗佢就算？

可能條友有其他位/其他工apply左佢

Finance GT有消息未

咁又冇

啱
何況呢個時勢咁

咁你如果真係急要offer 睇下會唔會考慮埋ea3a

有冇Ching知道EA3B intern interview會問咩？

我追哂post都喺得EA3A嘅資料

有冇Ching可以解答下我

有冇巴打係兒童醫院做
覺得點

Day3

又無消息

2個禮拜內通知

希望有offer

但見到其他師兄一兩日已經有

咩職位？

收到interview
但諗緊去唔去

唔知
唔同職位需要時間有唔同？

小弟唔熟路，琴日先開始報HA，多謝上面幾位ching提醒，差d去左ward r day

暫時ea2,3各報左3-4個，不過我宜家先報都好似遲左D
打算去KWC 25號個r day見識下

其實佢揀人多數睇咩，追翻po睇background影響好似幾大
我見自己0 exp，又唔識advanced word excel，叫做有個degree同中英ok

你未有grad cert 就同學校拎住testimonial先我諗都得既

如果急要offer當然報多啲機會率大啲

其實真係好個人 有啲鐘意靚既 有啲覺得太靚唔會揀有啲鐘意fg 有啲鐘意揀做左好多年野嘅外人 所以只能盡量做好自己 態度淡定啲 答野唔好太假 in之前做下功課 了解個department係做咩 比佢睇到你有用心準備

幻想總是美好 HA係係疫情下先會跑贏大市 平時真係冇人想入

我apply嗰時post寫喺various dept,
但email叫我去Cluster Human Resources Division到in，按理喺咪assign我去HR到做？

Email subject定venue先
Venue好可能係check文件

咩department職位都係去HR

不過HR的確係其中一個有請大學intern嘅部門

謝謝大大解答

有interview call

屌。。乜都冇。。皮已收

我諗應該只喺venue去HR到，而我apply嘅喺various dept post

所以EA3B intern有咩要準備？

喺咪因為EA3好低級，所以冇人申請冇interview資料

咩department都未知 真係好難估到問咩嫁喎你咪準備定正常interview會問既問題 例如之前有咩經驗 grad左有咩打算嗰啲

未試過group interview

星期一去咗做body check
YCH EA3A ward 唔知咩部門
但自己本身唔係讀呢科 冇了解就去咗in
想知有咩伏？

點解咁睇咩唔開做ward？ reject offer算啦

可唔可以講下有咩伏位？
真心唔了解呢行

個部門就係ward reject算

thx

希望有機會

因為大學Intern本身嘅位好少，好少人做過

另外職級雖然係EA IIIB，但本質上同EA IIIA好大分別

你參考返一般Intern嘅面試問題比較適合，例如
1) 點樣會想揀HA做實習？
2) 大學畢業後係咪都想喺HA發展？
3) 揀邊個部門？

冇記錯部門應該包括Admin, HR, Finance, Clinical Admin。如果唔係讀會計就揀Admin/HR，我見Intern畢業後返HA普遍都升得好快

4月尾in 大概一個星期後就收到電話約驗身

完左wittier test 一個星期都冇消息，係咪已經收左皮

一個鐘係360隻

咁好既，我地以前好撚忙

專科門診牌板，通常有三個人執牌板，一個人負責ot, cts 婦科，一個人負責外科，神經外科，一個人負責內科，你要知道龍頭醫院真係好多case，一個人一日要執500個牌板，重未計其他野做

每本2倍既厚度

Finance GT? 我都係

仲有冇其他人收到電話

有冇人收到HA finance GT interview?

hi 同路人

KEC有無人有消息

Ching收到？ 幾時in

收唔到呀🤦🏻‍♀️ 但佢唔係話25 號有一場interview 咩？

我無

佢話1/6仲有
唔知係咪同25號一齊release

等到好心急 都就黎25 號

day4

邊份day 4

之前見到人話有 我都等到好心急

opa2

我冇追post

係咪份份都有

唔想再浪費希望

想問PCA I 係咪真係同description講既一樣？見兩三年前啲post話好惡頂

我好似無收過 同時又無收過call

唔知呢。海洋巴有冇解答

唉好想收到call

我覺得唔係份份有
因為試過HR同我講
「2-3個禮拜會通知，無通知就當作落選」
所以我覺得唔一定出reject

唔講得佢幫你查嚟做乜
自己睇？

木木巴

我想問通常入職幾耐會做第一次sdr?
幾耐做一次？

咁你覺得呢

一年

咁你可以當冇... 有既已經搵左你

應該真係自己睇見到係not recommend之後 但又唔可以同佢講落選 因為可能未close file之類 只好同佢講嗰番說話打發走佢

[/member][/member]

Perm左唔洗理 坐一世

咩叫薯仔文？另外perm唔係成世唔會郁到佢咩 dom點降佢職

其實完interview 部門唔一定即時俾result 有時要等幾日

佢perm左果個rank 應該冇得降

Perm左有可能燉佢冬菇咩？除非佢唔係perm依家個rank 佢就可以降佢落翻perm個位 應該係咁

有機 但你最好唔好寄望太多 會等得好痛苦最尾仲可能冇結果 move on去下一次interview啦

你意思點睇佢perm咩rank? 佢自己實知自己perm咩rank嫁 因為係佢自己申請

唔洗 加油 漁翁撒網遲早得

你最好要解釋得好啲點解會做幾個月就走 唔係真係會印象差

叫佢走到其他院就快啲走

叫佢搵下啲C3位走

真係咁差既 對家一check SDR即刻邊到都唔洗去啦

呢個真.. 一定會卻步 而且知道佢係perm左冇得對佢做咩 c3僧多粥少 有咁多人選擇下佢地唔會想冒險揀個花底既人

要博dep等人用唔睇sdr

有可能唔check sdr嫁咩？願聞其詳 係咪唔同cluster唔同做法

有冇人報過HR trainee？ugrad得半年hr經驗，有機會嗎？

HR Trainee（職級：EA I），即係HA嘅MT Programme，FG都可以考

入到好快升EO II

唔係hr grad都報咗 希望入到啦

假如實情真係佢被針 你叫佢考慮下申請平調？ 但如果佢係唔止一 兩次出問題 可能你真係要叫佢反省下自身有咩問題 否則去到其他地方同樣既問題只會再出現

有冇筆試？interview 要用英文？有冇咩注意事項麻煩曬ching

身邊啲HR Trainee大學都唔係讀HR

我覺得今日都死道臨頭啦我要講啦

今日in左ea3a 1對4(1個hr 同3個department)
hr 同其中一個department 無出過聲

做非HR兩年經驗 有無機

做左咁多年應該唔會唔知掛 真係唔知就打去hr問下

Hr唔出聲好正常 唔洗擔心department嗰度可能佢已經有左理想人選所以唔會再哂時間問其他人

好多ching都問係咪你老婆你都避而不答 真係既話我記得你唔止一次上黎問意見 又係佢出事 你頭痛

有冇dietitian
Aus master grad 係咪無可能fresh grad 直入
有香港私院實習經驗有冇幫助

絕對有可能，唔少Dietitian係澳洲master degree

你完全唔知同佢唔知係冇衝突 兩回事黎海巴係講緊佢做左咁多年都唔知 不過anyway 唔知就問下hr啦

其實講到尾都係唔識做人同成日做錯野
淨係唔識做人,你無做錯野 人地都無位入到你
淨係做錯野,人際關係好, 人地點都保你
兩野都衰晒就....

佢係唔係你老婆都好 你唔想講唔迫你

其他既巴絲可能會語氣強烈啲 但佢地講既都係事實喎 佢真係有問題而你就一味包庇佢

單單係唔知平調呢件事 唔知咪話唔知 你話佢真係冇去接觸過都冇所謂 但你拉埋自己落水 去合理化「佢唔知係好正常」做乜 錯咪認 最大問題係明知錯都仲要撐 你保得佢幾多次？

一般收到waitlist letter 要等幾耐先有call

可能即日，可能一年冇空缺

等下次需要請人就會call 晒waitlist 嘅人先再出新post 請人?

#1流程

咁又唔需要講sorry咁嚴重 只係想向你指出問題癥結

作為身邊人你想幫佢都可以理解但如果你係希望佢唔再重複呢啲情況 對自己好 對身邊同事上司又好 你係要叫佢學識講sorry 至少要反省下自己 一次出事當佢唔好彩 兩次係巧合 三次既話 除左你 佢憑咩要街外人 interviewers去信佢完全冇錯 人地冇呢種心神同你磨

Thank you
不過都唔抱太大期望, 會繼續in

係咪non clinic 同clinic 都有

唉屌﹐聽日面試﹐但我唔見咗個email定唔知信件
之前淨係mark低咗面試日期﹐宜家唔知幾點同去邊到in
點算好

無啦啦又關sdr係你諗咩事？ 你提出左呢個方法 海巴都只係比番意見你話呢個方法唔太得 period

上面都有絲打講左 佢問題係在於又做錯事又同人關係唔好 就會造成得罪人既局面 你幫到佢執到幾多次屎？

唔知佢幾大 但你都講佢做左幾年 都應該學識融入職場 而唔係一昧將責任 過錯推卸比其他人 唔反省下自己

佢話自己小錯都要寫佢 事實上佢係你面前講修飾左 話係小錯 定真係小錯先？小錯犯得一次定已經錯過好多次都仲錯？ 而做到已經perm既年資係咪仲應該錯？年資咁深仲錯人地又必須要包容你？

呢啲係我想講既問題癥結 唔係咩點去present你sdr

當時你係報咩cluster記唔記得？可能會係龍頭醫院

報咗廣華&QE嘅非緊急運送

咩職位職級？opa?

IIIA

睇下有冇其他巴絲同你一樣 可以係度答到你 今晚冇既聽朝早就打去qeh既hr問下係咪佢地負責 可唔可以幫你check check？唔係就打去kwh問

記得問番詳細面試地址 幾樓之類 同有冇資料一定要帶番 唔好咁傻瓜知左邊間醫院就急急腳收線

純粹想知有冇fresh grad 可以直入

btw 我12 月先grad 可唔可以早啲報定（如果有位），之後skype interview??

定係HA 嘅interview 一定係face to face

其實Entry requirement咪寫得好清楚⋯⋯

今朝打左去HR
KEC有同我講落選左
但NTWC 叫我再等下先 話如果得左會2-3星期通知 8個星期無消息姐係衰左 死都唔講到底係點

有機會你係waitlist 又或者個file俾緊老細簽名

簽緊名姐係結果未出？
因為都差唔多3個星期

咁你當冇揀到啦

啱啱都收到reject

昨天都收到email regret, NTE ea2 in完兩星期

巴打

想問various department recruitment day 係咪無得好似直接in specific department 咁預備？因為個description 無寫明有咩department網上apply左KCW EA2 Recruitment day

呢到有個自動負評bot

有冇人收到QE ea3 ward interview offer?

你fg?

係啊 我fresh grad

fresh grad唔請咖？

Fg無cert 唔當係uni graduates 無得in

我啱啱打左去HR問話可以

星期五了，係咪仲未有消息？ TT

咁再轉返ea難唔難

見到Tg gp有人收到電話同email
所以應該可以死心了

我都打左 佢話如果中左要交文件嘅話要交到
諗緊去唔去
我無咁快攞到cert/proof sem result 都未出

有冇得加我入tg group?😞

一齊去啦！試下嘛
我用住大學banner system Online transcript先
final sem應該未有u出左

到時見啦我地
我應該緊張到7點半8點就去到

因為你講嗰個「佢」 係小薯 佢唔夠班去講 你一係問：「如果係咁 你介唔介意forward比相關同事幫幫我處理 可能需要佢幫手同我經理溝通下 麻煩晒」 佢自不然會比個大既聽電話

不過佢地的確係要時間去商量 由邊個出口去同你部門經理講 因為一唔小心就搞到自己得罪人 上埋身 所以你如果下星期一問進度佢未答到 都唔好太chur 最多問清楚會唔會今個星期覆到 然後嗰個星期等下佢地

佢幾時有得in

body check完等左 1個半月了 無電話

問負責HR

真心咁密in 兩場？我仲覺得有機喎

好奇一問
recruitment day係純interview定會有埋written test?
(收到個EA2既Invitation想有少少心理準備 )

想問下知唔知通常係grp in定individual?
諗住有個知字
唔該巴打

你今日收到invitation?幾時報

day5

搞笑咩
AO2入職得2萬
考完牌仲使鬼做呢份

AO2 33K 連ma wor

有牌pt13開始

呢個網寫得唔清楚，而且冇包monthly allowance，參考下好啦

[url]想問下clerk iii interview 會問啲咩 interview形式係咪淨係普通對答？ 會唔會有其他written test?🙏🏻🙏🏻[/url]

如果有written test 同computer test 會喺email入面講明

EAII 同 Clerk III 大家會點揀？

參考FAQ7

Clerk III唯一輸起薪，其他贏晒

上面條友就真係搞笑

我想問有冇人報左eye technician？入職要求係咪好高？

大師想問下HA2 written 會考邊個方向嘅野

但係GT兩年後應該唔會係做AO？會唔會直接做assistant manager

年度HR Trainee招聘

截止日期：2020年6月4日
招聘網址：

咁你點解想入HA ?

同問 條path唔係幾好咩

希望大家都可以接受平等嘅醫療

當然唔會全部Trainee都升到EO，但升職機會俾其他普通EA高好多

識幾個HR Trainee都係未完成2年training就升咗AHRM

升到就係
Trainee升AHRM都唔係個個得

AO2姐AFM
Finance得升AO2呢條路
呢個位閪在佢鎖你pt9兩年之後無話包升你AO2
同HR trainee一樣

想問下 recruitment day寫9-11點 係咪一定要9點一弓

唔係9:30咩 見咩post

ea2 recruitment day

想問recruitment day中定英interview定睇部門 有人話中有人話英

咁講啦，從來冇講過HR Trainee必升EO II，而事實係有超過一半HR Trainee升到EO II，LinkedIn大把例子，唔信自己search

HR Trainee升officer比率應該係EA中數一數二高

如果覺得個post伏大可以唔報，冇人迫你，少啲人爭其他人咪易考啲

呼籲各位有風骨嘅巴絲千祈唔好報HR Trainee

海巴知唔知大概請幾多人

小弟一問，有冇人試過/做緊紅十字輸血中心既EA(I)Administration Department 。
最知有冇咩特別要求(本人現任職會計相關工作，加埋前排終於讀完個or degree)

8個左右

求教個過程大概係點

想問吓 EAii 係咪同 ACO個等級差唔多？係咪都係一份廢工？

知唔知in HRO面試大概會問啲咩

都係廢工

醫管局 暨 政府 廢青討論區 44

EA3B，in衰咗，冇諗到會喺全中面試，一時之間思維轉唔切，講嘢窒住窒住。

有冇巴絲申請過hr trainee，想聽下有經驗既巴絲講下依份trainee，同埋係未一定要做夠兩年約
利申：從未申請過ha啲工，想知多啲